武肺深喉 袁國勇揭高危群組有人「不誠實」 3%樣本無人類DNA 人類DNA 人類DNA 人類DNA

第4波疫情仍未緩和，政府早前要求高危群組提交深喉唾液樣本檢測，但政府專家顧問之一、香港大學微生物學系講座教授袁國勇今早(27日)透露，有3%的樣本沒有人類基因，即樣本為「水喉水」。

但他認為，相關比例較少不會太擔心，又認為疫情已大幅回落。不過，他強調市民在冬至及聖誕節聚會，可能令疫情輕微反彈。

香港病毒檢測不少都採集深喉唾液樣本，包括高危群組的檢測。袁國勇今早(27日)稱，深喉唾液一定有人類細胞，但過去一年高危群組的深喉唾液檢測樣本中，百分之三的樣本無法檢出人類基因，「即係水喉水」，有關人士未必誠實交回深喉唾液樣本。

他認為不合作比例較少，「3%仲搞得掂，未必個個傳出去，拎到97%(樣本)疫情應該控制到，唔太擔心。」

袁國勇認為疫情由每日過百宗跌至最近約60宗，已算大幅回落，但回落速度緩慢，「過冬、聖誕周圍都係人。」他又指，市民支持抗疫的程度越來越低，相信疫情會有輕微反彈。

Daniel Tung: 又話驗病毒,點解變左驗DNA

猿国勇：大家有唔誠實既dna

就係知你班香港人唔會誠實供出DNA
然後將疫情爆發責任賴落香港人身上

3%有冇可能係誤差?
點解可以咁老定話「不誠實」

其實果3％唔係人黎

外星人

冇dna點誤差

要人類DNA先驗到武肺?

清水代替唾液 高危港人病毒檢測造假引譁然

某d人重唔快d對號入座，比人話你地唔係人喎

DNA先係目的

你點知的

手殘驗唔到/搞錯樣本
幾時檢測變咗零誤差

應該會重複驗，個sample 點degrad都有得用bioanalyser test有冇dna 好似係

滾水黨交左dna會唔會後悔

可能拎貓狗口水

檢測個原理係培養，入面冇菌咪知係清水囉，有冇武肺菌係另一回事

蝗蟲無人類DNA好正常喎！

乜原來呢家d狗呃自己呃到dna都變埋狗

木瓜都得

姐係佢地有紀錄DNA

得3%係醒目

有冇畜牲DNA